# Тестовое задание на должность DevOps

## Описание приложения (stateless)

1. Есть frontend, написанный на [Vue](https://vuejs.org/)
2. Есть backend, написанный на [Spring](https://spring.io/)
3. Маршрутизация запросов: /api/ - обрабатывает backend, остальное - frontend

## Задание

1. Сделать форк текущего репозитория
2. Реализовать CI:
  - Собрать образ frontend и сохранить в registry
  - Собрать образ backend и сохранить в registry
3. Реализовать разворачивание приложения в два окружения: test и production

## Требования

- В репозитории должно находится все, что касается сборки и доставки ТОЛЬКО приложения:
  - Файлы описывающие образы
  - Сценарий разворачивания приложения
  - Конфигурационные файлы
- Runtime - любая система контейнеризации (Docker, cri-o, ...)
- Сборщик образов - любой сборщик образов (Docker, Kaniko, Buildah, ...)
- Система CI/СD - любая (GitlabCI, Jenkins, ...)
- Registry - любой (Gitlab container, Nexus, ...)
- Использование оркестраторов контейнеров - по желанию (Docker Swarm, k8s, ...)
- Использование дополнительных средств - по желанию (Ansible, Werf, Helm, bash, ...)

## Сборка frontend

1. Используется NodeJS версии 14.15
2. Для сборки

```sh
npm run build
```
3. Собранное приложение находится в каталоге dist/


## Сборка backend

1. Используется Java 9
2. Для сборки

```sh
mvn package
```
3. Собранный бинарник target/app.jar

## Запуск backend

```sh
java -jar app.jar
```

## Резюмируя

Выбранные технологии для данного тестового задания не важны. 
Будет оцениваться рабоспособность кода и общий обход к решению подобных задач
